IVE都讀唔掂真係唔死都無用

dse得17分，第一年入讀ive因為懶退左學。之後半年都無比屋企人逼既情況下又讀番ive，依加第二年讀到sem4，肥既科仲多過合格既科，壓力勁大，又唔敢同屋企人講，其實唔讀書想出黎做野係咪真係咁難？

我曬左三年啊，做地盤分分鐘已經賺左三十萬番黎。搞到依加讀到抑鬱咁又係到周圍搵自殺方法，了結自己算。 有無巴打可以屌醒我

17分入asso la仲ive

樓主我當你20，由幼稚園到ive用咗18年。

如果你而家自殺，你就用咗接近一世人時間（18年）嚟證明自己讀書唔掂，係個失敗者。

但如果你繼續活落去，身體健康、平平安安的話，你仲有60年機會令自己成功......

或者繼續廢落去

我都係 啱啱defer咗...仆街連呢啲咁嘅濕鳩嘢我都讀唔掂
我真係好濕鳩
btw同是抑鬱撚

讀VTC嗰班都未出聲 你DSE有17分喺度叫春?
利申: 廿頭未考過DSE

地盤點止30萬？ 你夠工開最少過二萬一個月？當800日薪

返下工滾舊錢搞小生意囉 你唔進修打工都無出息㗎啦 連技術課程你都未必肯讀 快啲打工儲錢0消費穩健投資算啦

入ive食女啦 讀咩書

唔係有tips保合格咩

去撈地盤啦

有冇諗過其實你係唔適合讀書嗰啲人
正正經經同屋企人講下啦
逼你讀書最根本原因都係想你搵到食
但係你唔鍾意讀書點逼你都肥 唔會讀得成
倒不如花時間喺你嘅興趣度創一門手藝啦

有無真係試過去溫習
去聽書去做功課

有嘗試但堅持唔到

我都搵緊自己既興趣

有tips但唔保合格

我咪就係讀vtc囉

可能果科唔啱你讀，我係因為懶，廢

唔係為左入u，入asso好無謂

有毅進
一條龍升上學堂
之後做驚賊薪高糧準
人生贏家

毅進咩黎

唔好扮野啦 扮到自己好勁咁，係到問毅進乜野黎
btw你撈地盤都應該唔掂，比人屌幾下就喊住走

search完先知係FD，我無資格扮勁你諗多左

毅進係FD?你真係有google?
係Foundation Diploma or Dipolma?

咁咪證明左我真係唔知咩黎

係證明左你一係扮野一係連揾資料都唔想揾
btw你炒左咁多科，ive比乜野建議你?

少事啦 一係defer 真係唔岩讀咪做野
先果3年 比你做野到時心思思想讀都係喵左
3年睇清楚想點仲好
唔好下下想死 人生喧長唔同難關下下都死 多多命都唔夠死啦
利申:曾經好似你咁 但冇勇氣自殺 乖乖地做野還錢比政府

無比建議

Lm

IVE 咩科?

我同你差唔多,讀都想死
土木

ee

有無諗過唔讀

讀到一半,死都要拎埋張Dip先走

佢講緊冇讀完中學就去咗VTC讀yc個d啊樓主

我肥得太多科，應該拎唔到張dip

你咁廢做地盤可能一早死佐

加油啦巴打，我就應該要放棄了

咁唔讀之後有冇諗住做咩或者學咩

出黎做學徒

可以提早quit game係人生一大活事

我都覺

無勇氣死係人生一大憾事

我就係學徒,依加撈地盤都大把HD

打小d 機。ive 肯比心去讀就得

睇得出巴打你明顯有少少弱智
基本常識無 google都唔識用
唉

肥得太多科救唔番自己

有無得 retake? 問下啊sir,最緊要唔好放棄自已

Google錯野都要比巴打貶到一文不值

我retake不如揀過第二科好過

我諗你個科唔岩你 你無興趣姐

乜你認為讀完ive就會好撚店咩😂

唔覺，但ive都讀唔完就真係好唔掂

咪浪費時間金錢讀喇

我都係咁諗

俾錢補習捱過考試囉

讀咩科先

文科仔讀engine 通常都死撚硬

商科仔讀eng

青衣？HD？

我都係 dse 15分讀Ive eng科完全無心機讀。
依加year 3 差兩科畢業，依加re緊一科 sem 2 re埋就得
本來中學文科

我當年入過青衣讀ee,當然我已經係理科人(bio,chem)

但個課程到d phy pure math 我完全唔掂

讀左第一個sem,考試都未考曬，我就quit左

個陣成日比人笑ive都讀唔掂，自己又不斷質疑自己廢柴

隔左一段時間讀番自己有興趣既asso科目，宜家終於入番ugc

樓主，讀唔掂個科未必關自己事，可能係唔適合係個科到姐

轉番自己個範真係好好多

係咪因為覺得搵到錢所以讀engine

唔係青衣

其實學徒捱到師傅級重好揾

咁樣的心態做學徒
利申：某ee公司做

樓豬，你有冇諗過會唔會係報錯科呢

青衣既話啲TIPS夠合格

有諗過，但無錢比我番轉頭了

做學徒都咁高要求既咩

我13分讀ive,對gpa要求唔算高(只求合格),所以讀得幾輕鬆(工程科)+未炒過
依家去咗去讀degree,就覺得好鬼難,專心聽書都冇用,跟唔上啲野

如果連ive都嫌辛苦，咁出黎做學徒都應該係曬時間

真係覺得唔啱讀的話，捱到就捱過佢，捱唔到就不如早少少 quit..

出到黎做野之後，覺得啱時間再讀番。

利伸：Quit 左兩次 U
PT 補番 HD，讀緊 PT Degree

多謝建議

已經好勁

有諗過但番唔到轉頭

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我都讀緊pt ee
但係我覺得未深到無肥多過合格
身邊有d成4x幾歲去到sem7都係得1-2科肥
同埋ee係eng科係差唔多最難嗰1-2科
所以你試下讀其他啦

讀幾多又要曬多兩年，讀得成都好似唔係好扺

條條大路通羅馬
冇話邊條路一定唔得的。

中學幾個死黨入面，出左黎做左十幾年，
人工最高反而係當初入唔到 U 嗰班。

一路做野一路讀書係會辛苦好多，
但心態又會唔同左。
（對我而言，PT 的確係會冇咁大壓力。）

其實ive有心讀 你肯做past paper有付出
一定搵到方法合格既
始終你比咗時間同金錢
試試同學校傾 睇下可唔可以retake咗幾科 拎dip先？
到時再考慮未來
但如果你真係好辛苦的話
就要好好思考係咪真係適合自己
可能睇下會唔會有學徒計劃果d可以參加
加油

仲後生失敗唔緊要，最緊要之後努力改進。

讀IVE冇Credit/Distinction 果班真係要反省吓

Ive的野已經好淺，出到黎做學徒都唔掂啦
（某E&M contractor 工作)

hw？

iveEE好撚易
我dse低分過你 文科仔 成績還可以

你有認真讀都咁樣你退學算啦 如果冇認真就試下認真讀埋

我讀緊台灣雞u defer左2年

讀耐左發覺其實自己唔多想讀書

上年停左學番香港撈左一年地盤

上個月先番來讀番書

個心態同番工之前好唔同

樓主如果真係唔想讀書

考慮下好似我咁停一停學業出社會做一年野

俾一年時間自己一邊搵興趣一邊做野

一年後再決定讀番書/繼續做野

ive仲難過ivy

我表示 文科讀engine 拎丁

ive肥左SDD

證明你地只可以做勞力工種
面對現實

17分讀唔掂ive?

中學冇讀理科
Ive第一個sem應該教返晒中學d野
你咪趁sem break睇返notes補返個底
講真 佢俾得dse 5條2同fd人讀
姐係suppose呢班人都讀得掂
肯俾d心機時間 問呀sir同學 要合格唔難

讀ive係要埋堆 識讀書朋友 同呀sir fd
唔係自己死讀爛讀

劑劑exam 前都走返去ive溫書/操卷
有唔明就儲埋一次過去office問
同啊sir fd底咗會幫到自己好多好多好多

Phy math既野唔係話溫書就得

好多人諗住讀工程有保障

冇諗過自己唔掂，當年我就係咁

我好多朋友讀讀下唔讀
無咩好下場